add transformation for productions

Roos/chomsky_schuetzenberger.thy
@@ -11,29 +11,68 @@ definition reg :: "'n itself \<Rightarrow> 't list set \<Rightarrow> bool" where
 definition hom :: \<open>('c list \<Rightarrow> 'b list) \<Rightarrow> bool\<close> where
 \<open>hom h = (\<forall>a b. h (a@b) = (h a) @ h (b))\<close>
 
-(* Wir brauchen als Grundlage für die Klammersprache später zu jeder Produktion 2 Versionen, und es muss ein type sein.*)
-datatype ('p) two_copies = V1 'p | V2 'p
-
-(* Macht jedes p zu einer öffnenden (Op) oder schließenden (Cl) Klammer *)
-datatype ('g) brackets = Op 'g | Cl 'g
+(* Klammertyp, wird kombiniert mit anderen Symbolen *)
+datatype bracket = Op | Cl
 
 
-inductive balanced :: "('g) brackets list \<Rightarrow> bool" where
+inductive balanced :: "(bracket  \<times> ('a)) list \<Rightarrow> bool" where
   empty[intro]: "balanced []" |
-  pair[intro]: "balanced xs \<Longrightarrow> balanced (Op g # xs @ [Cl g])" |
+  pair[intro]: "balanced xs \<Longrightarrow> balanced ((Op, g) # xs @ [(Cl, g)])" |
   concat[intro]: "balanced xs \<Longrightarrow> balanced ys \<Longrightarrow> balanced (xs @ ys)"
 
 
-(* Die Klammersprache über einen Typ 'g. Akzeptiert nur balancierte Ausdrücke über 'g brackets *)
-definition dyck_language :: "'g itself \<Rightarrow> ('g) brackets list set" where
-  "dyck_language g = {xs. balanced xs}" (* TODO stimmt hier alles mit den Parametern? *)
+(* Die Klammersprache über einer Menge R. Jedes Element r \<in> R wird zu einer öffnenden und einer schließenden Klammer gemacht, durch paarung mit bracket. (Cl, r) ist die Schließende Klammer, (Op, r) die öffnende. *)
+(*Wir brauchen später D := dyck_language ((Prods G) \<times> {1,2}) *)
+
+definition dyck_language :: "'a set \<Rightarrow> (bracket  \<times> ('a)) list set" where
+  "dyck_language R = {l. (balanced l) \<and> (\<forall>(br,r) \<in> (set l). r \<in> R)}"
 
 
-lemma chomsky_schuetzenberger :
-assumes \<open>cfl TYPE('a) L\<close> 
+(* die im Beweis genutzte Transformation der Produktionen *)
+definition transform_production :: "('n, 't) prod \<Rightarrow> 
+('n, bracket \<times> ('n,'t) prod \<times> nat ) prod" where
+  "transform_production p = (
+    case p of
+      (A, [Nt B, Nt C]) \<Rightarrow> 
+        (A, [ Tm (Op, (p,1)), Nt B, Tm (Cl, (p,1)), Tm (Op, (p,2)), Nt C, Tm (Cl, (p,2))  ]) | 
+      (A, [Tm a]) \<Rightarrow>   
+        (A, [ Tm (Op, (p,1)),       Tm (Cl, (p,1)), Tm (Op, (p,2)),       Tm (Cl, (p,2))  ]) 
+)"
 
-shows \<open>\<exists>R h. reg TYPE('a) R \<and> L = image h (R) \<and> hom h\<close> (*TODO hier fehlt noch die Klammersprache im Schnitt mit R*)
+term \<open>(A::'n,[Tm (Op, (p:: ('n, 't) prod   ,1::nat))])\<close>
+(*  "P \<times> {1, 2}"
+  :: "(('a \<times> ('a, 'b) sym list) \<times> nat) set"   *)
+
+(* was eine Regel erfüllen muss um Chomsky zu sein *)
+definition CNF_rule :: "('c \<times> ('c, 'b) sym list) \<Rightarrow> bool" where
+\<open>CNF_rule p \<equiv>  (\<exists>(A::'c) B C. (p = (A,[Nt B, Nt C]))) \<or> (\<exists>A a. p= (A, [Tm a]))\<close>
+
+(* Existenz der Chomsky-Normalform *)
+lemma CNF_existence :
+assumes \<open>CFL.cfl TYPE('a) L\<close>
+shows \<open>\<exists>P S::'a. L = Lang P S \<and> (\<forall>p \<in> P. CNF_rule p)\<close> (* TODO Startsymbol nicht auf rechter Seite?*)
 sorry
+
+(* Unser gewünschtes Resultat *)
+lemma chomsky_schuetzenberger :
+assumes \<open>CFL.cfl TYPE('a) L\<close> 
+
+shows \<open>\<exists>R h \<Gamma>. (reg TYPE('a) R) \<and> (L = image h (R \<inter> dyck_language \<Gamma>)) \<and> hom h\<close>
+proof -
+have \<open>\<exists>P S::'a. L = Lang P S \<and> (\<forall>p \<in> P. CNF_rule p)\<close> using \<open>cfl TYPE('a) L\<close> CNF_existence by auto
+then obtain P where \<open>\<exists>S::'a. L = Lang P S \<and> (\<forall>p \<in> P. CNF_rule p)\<close> by blast
+then obtain S where \<open>L = Lang P S\<close> and \<open>(\<forall>p \<in> P. CNF_rule p)\<close> by blast (* Warum geht das nicht in einzer Zeile...?*)
+
+let ?\<Gamma> = \<open>P \<times> {1::nat,2}\<close>
+let ?P' = \<open>image transform_production P\<close>
+let ?L' = \<open>Lang ?P' S\<close>
+
+have \<open>?L' \<subseteq> dyck_language ?\<Gamma>\<close> sorry
+
+
+
+
+qed
 
 
 
